美國揚言嚴懲 沙地威脅動用「石油武器」 油價恐漲至200美元

沙地阿拉伯記者卡舒吉(Jamal Khashoggi)失蹤案，令美國與沙地的關係驟然緊張。沙地官方媒體威脅動用「石油武器」，讓油價漲至每桶100至200美元，甚至再翻一倍。

沙地官媒阿拉伯衞星電視台(Al Arabiya TV)總經理Turki Aldakhil在其網站撰文稱，如果美國對沙地實施制裁，油價可能會漲至每桶200美元，甚至更高，並將嚴重衝擊全球經濟。

外電較早時報道，對於《華盛頓郵報》特約記者卡舒吉失蹤一事，美國總統特朗普揚言，若證實沙地為幕後黑手，將對沙地作出嚴懲。

特朗普其後在社交網站發文表示，與沙地國王薩勒曼(King Salman)通電話，對方否認知悉沙地記者事件，並正與土耳其就事件密切合作，特朗普將派遣國務卿蓬佩奧會見沙地國王。

香港有冇影響？

入定貨等升

想變委內瑞拉？

咁tesla股價會升

諗住跟美國大佬而土佬同美國交惡可以為所欲為, 點知玩大左

因航又可以入貨啦

以為三十年前咩？家陣美國淨係戰略石油已經幾千萬桶，仲有頁岩油都未用，真係以為自己好好打呀？

打埋沙特

又有大殺傷力武器

因航：屌之前仲沽左依家又升返

美國自己都係產油大國，就算油價升美國都唔會有事
反而係年年要進口大量石油既中國......

民眾喜迎油價上漲

美國宜家係石油出世界第一
你減產就輸晒個market share俾人

黑暗兵法

美國同俄佬真係夾過

Trump 之前先要求沙特增產，防油價上升。
始終Fracking 出嚟嘅油要溝沙特輕油先用到，阿拉伯油暫時無可取替。

頁岩油主要拎嚟做石油加工品，eg 塑膠
氣油美國都要大量入口

油價升FAT FAT

不得了
Cx management 可以翻身了

We protect the countries of the Middle East, they would not be safe for very long without us, and yet they continue to push for higher and higher oil prices! We will remember. The OPEC monopoly must get prices down now!

但有人唔鍾意油價升

啲hedging 仲未完約？

😇

好似到明年

燈撚到

佢D對沖終於返到家鄉

國泰會唔會好興奮？